%@metapost:6decimauxexo95.mp
\par\compo{4}{6decimauxexo95}{0.64,angle=90}{Une famille de grenouille doit se rendre du point $A$ au point $B$.
Chaque membre de la famille a des longueurs de saut différentes :
\begin{itemize}
\item le papa \includegraphics[scale=0.64]{6decimauxexo95-1}
\item le fils \includegraphics[scale=0.64]{6decimauxexo95-2}
\item le papy \includegraphics[scale=0.64]{6decimauxexo95-3}
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
  \item Le père effectue le trajet sans encombre. Trouve,
    graphiquement, le nombre de sauts que le père a du faire pour se
    rendre de $A$ à $B$.
  \item
    \begin{enumerate}
    \item  Une fois son père arrivé, le fils démarre. Mais après son
      deuxième saut, il est obligé de s'arrêter : un aigle vole au
      dessus de lui. Indique sa position sur le graphique. Combien le
      père avait-il déjà fait de sauts à cet endroit-là ?
    \item Sur les conseils de son père, il doit faire un effort
      supplémentaire et faire un saut et demi. Où va-t-il arriver ?
      Combien de saut lui reste-t-il à faire pour rejoindre son père ?
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item C'est maintenant au tour du grand-père. Au bout du 7\ieme\
    saut, il est essouflé et se repose. Indique sa position. Combien
    le fils avait-il déjà fait de sauts à cet endroit là ? Et le père
    ?
    \item Pas le temps de récupérer ! Un serpent a trouvé le
      grand-père. Celui-ci doit se dépécher et faire des sauts trois
      fois plus grands que d'habitude. Combien de saut lui reste-t-il
      à faire ?
    \end{enumerate}
  \item La mère doit se déplacer avec les tétards et fait des sauts
    beaucoup plus petits : il lui faut 10 sauts pour arriver à faire
    un saut de grand-père !\par Pour donner à manger à ses petits,
    elle doit s'arrêter tous les 15 sauts.\\Lors du 1\ier\ arrêt,
    combien le grand-père avait-il fait de saut ? Combien le père
    avait-il fait de saut ? Combien le fils avait-il fait de saut ?
\end{myenumerate}
}
